const SooratAsar = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "قرآن کی مختصر ترین سورتیں ۔۔۔ ہیں",
    options: ["الکوثر", "قل ھو اللہ", " العصر ", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: 2,
    question: "سورۃ العصر ... سورت ہے",
    options: ["مکی", "مدنی", "اختلاف ہے"],
    correctAnswer: "مکی",
  },
  {
    questionNo: 3,
    question: "سورۃ العصر ۔۔۔ پر مشتمل ہے",
    options: [" زندگی کی ناپائیداری", "انسان کے مقصد حیات", "زمانے کے بارے میں", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },
  {
    questionNo: 4,
    question: "وَ الۡعَصۡرِ میں الۡعَصۡرِ سے مراد۔۔۔ہے",
    options: ["عصر کا وقت", "ظہر کا وقت", "زمانہ", "زندگی"],
    correctAnswer: "زمانہ",
  },
  {
    questionNo: 5,
    question: "کائنات میں ہر انسان کے لیے سب سے اہم چیز ۔۔۔ ہے",
    options: ["زمانہ", "خود اس کی زندگی", "اولاد کی نعمت", "اسلام کی نعمت"],
    correctAnswer: "خود اس کی زندگی",
  },
  {
    questionNo: 6,
    question: "سورت العصر میں فرمایا  انسان یقینا۔۔۔۔میں ہے",
    options: ["دنیا ", "زندگی", " خسارے ", "کامبابی"],
    correctAnswer: " خسارے ",
  },
  {
    questionNo: 4,
    question: "سورت العصر کے مطابق کامیاب لوگوں کی ۔۔۔ صفات ہیں",
    options: ["دو", "تین", "چار", "ایک"],
    correctAnswer: "چار",
  },
  {
    questionNo: 5,
    question: "کامیابی کی پہلی صفت ۔۔۔ ہے",
    options: ["نماز", "ایمان", "قرآن", "روزہ"],
    correctAnswer: "ایمان",
  },
  {
    questionNo: 6,
    question: "مومن ۔۔۔ کے ذریعے اپنی زندگی کی تلافی کرتا ہے",
    options: ["نماز سے", "زکات سے", "ایمان و عمل صالح", "توبہ سے"],
    correctAnswer: "ایمان و عمل صالح",
  },
  {
    questionNo: 7,
    question: "خواہشات پر صبر کرنا ۔۔۔ ہے",
    options: ["پاکدامنی", "بہادری", "پرہیز گاری", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "پاکدامنی",
  },
  {
    questionNo: 8,
    question: "غصے پر صبر کرنا ۔۔۔ ہے",
    options: ["پاکدامنی", "بہادری", "پرہیز گاری", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "بہادری",
  },{
    questionNo: 9,
    question: "گناہ ترک کرنے پر صبر کرنا ۔۔۔ ہے",
    options: ["پاکدامنی", "بہادری", "پرہیز گاری", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "پرہیز گاری",
  },
];

export default SooratAsar;
